【還我道路使用權】中西區區議員爆料 7月2日封全條荷里活道

今年是主權移交20周年，政府舉辦多項活動慶祝。有當區區議員透露，政府其中一項紀念主權移交活動需要在7月2日全天封閉整條荷里活道，炮轟當局擾民，影響市民出入。

政府打算於今年7月2日，於中環荷李活道舉辦「時尚文化」活動，活動由早上6時舉行至晚上12時，期間需要封閉整條荷李活道，以擺放38個攤位和進行表演，預計吸引2至3萬人到場。據悉，當局暫時只與當區區議員舉行預備會議，了解區議員傾向。

有當區區議員質疑，將整條荷李活道封閉，附近有民居、醫院、學校、教堂等，屆時勢影響當區居民，事先要通知700多個業主立案法團，多條巴士線改道。區議員擔心居民當日要行多十幾分鐘至可乘搭巴士，又可能影響到醫院覆診巿民或行動不便的長者。他建議政府可考慮改到電車路舉辦活動，惟政府沒有正面回應，批評政府為慶回歸，卻觸怒市民。

該區議員亦不明白，活動當日的受邀攤檔亦非附近的商戶，認為附近的商戶當日難以得益，反被騷擾。相反，在電車路舉行活動，能聚集更多市民，亦可減少對民居及居民影響。

慶條春

屌

問TDHKPF

又封路，影響幾多商戶生意？阻止幾多人見屋企人最後一面？

大肚婆點生仔

屌你老母

__ __ __ __, __ __ __ __

有病，條路又唔係闊 仲要一野塞咗條都幾重要既路，玩咩

不過d港豬好鐘意迫，同埋打卡要緊既

惟政府沒有正面回應。

-END-

許sir同消防處出嚟匯報下，阻到幾多消防救護車

荷李活道開始多人

_ _ _ _，_ _ _ _！

佔中

區議員無開名 建制議員